# 🚀 Airflow с PostgreSQL в Docker для GitLab

---

## 📌 Описание

Этот проект предоставляет конфигурацию для запуска **Apache Airflow** с базой данных **PostgreSQL** в **Docker**.

---

## 📦 Компоненты

- 🐘 **PostgreSQL 13**: Используется как метаданные для Airflow.
- 🌬️ **Apache Airflow 2.1.2**: Включает в себя webserver и scheduler для выполнения задач Airflow.

---

## 🚀 Подготовка к запуску

### 🛠️ Зависимости

- Docker 🐳
- Docker Compose 🔄

### 🏗️ Сборка Docker образа

Для начала, выполните следующую команду:

```bash
chmod +x ./entrypoint.sh 
```

```bash
docker build 
```

---

## 🏃 Запуск

Для запуска всех контейнеров используйте:

```bash
docker-compose up -d
```

✨ После успешного запуска, вы можете получить доступ к **Airflow Web UI** по адресу:

```
http://localhost:8080/
```
или 
```
http://0.0.0.0:8080/
```

🔑 Учетные данные для входа:

- **Логин**: `admin`
- **Пароль**: `admin`

---

## 📂 Директории и файлы

- `./dags/`: Папка для ваших DAGs. Добавляйте свои DAG файлы, и они автоматически появятся в Airflow Web UI.
- `./entrypoint.sh`: Скрипт инициализации для webserver.
- `requirements.txt`: Список необходимых Python библиотек для контейнера.

---
## 📂 Подключение к БД

- **Хост**: `0.0.0.0`
- **Порт**: `5432`
- **БД**: `postgres`
- **Логин**: `airflow`
- **Пароль**: `airflow`

---

## ⏹️ Остановка и очистка

Для остановки и удаления всех контейнеров и томов:

```bash
docker-compose down -v
```

⚠️ **Внимание**: Это действие удалит все ваши данные в Airflow и PostgreSQL. Если вы хотите их сохранить, опустите флаг `-v`.

---

## 🤝 Вклад

Надеемся, теперь Вы больше узнаете о каннабисе!

---
